\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}

\selecthungarian

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Hungarian
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Kivonat}\addcontentsline{toc}{chapter}{Kivonat}

A diplomatervem során egy olyan rendszert készítettem el, amely terveim szerint képes az időskori "elbutulást", illetve a demencia kialakulásának esélyét csökkenteni.
Létrehoztam egy olyan "digitális emlékőr" alkalmazást ahova az idős felhasználók, illetve az őket segítő rokonaik emlékeket tölthetnek fel.
Egy emlék lehet írásos, képi, vagy hangfelvétel formában is.
A rendszert teljesen modulárisra terevztem, mikroszolgáltatások architektúrát használva, ezáltal könnyen bővíthetővé téve azt.
Jelenleg elkészült az összes adatgyűjtést végző komponens, illetve pár az adatok feldolgozását végző mesterségess intelligenciát használó komponens is.
Jövőbeli terveim között szerepel egy olyan játék készítése, amely mesterséges intelligencia segítségével generál kérdéseket, illetve tudja ellenőrizni az azokra adott válaszok helyességét.
További lehetséges fejlesztés egy olyan komponens készítése, amely a felhasználók kognitív állapotát képes mérni, illetve egy olyan komponens, amely a felhasználók érzelmi állapotát képes mérni.

\vfill
\selectenglish


%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in English
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Abstract}\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

In my thesis, I have designed a system that I hope can reduce the risk of "failing" in old age and the development of dementia.
I created a "digital memory keeper" application where elderly users and their relatives can upload memories.
A memory can be in written, visual or audio form.
The system is fully modular, using a microservices architecture, making it easily extensible.
Currently, all the components that collect the data are ready, as well as a few components that use artificial intelligence to process the data.
Future plans include the creation of a game that uses artificial intelligence to generate questions and check the correctness of the answers.
Other possible developments include a component that can measure the cognitive state of users and a component that can measure the emotional state of users.

\vfill
\selectthesislanguage

\newcounter{romanPage}
\setcounter{romanPage}{\value{page}}
\stepcounter{romanPage}